匯豐因違反制裁令，向美國司法部支付19.21億美元罰款

更新時間 2012年12月11日, 格林尼治標準時間07:57

英國匯豐銀行證實，該行同意就其為伊朗洗錢指控，向美國司法部支付19.21億美元罰款，換取延緩起訴。
匯豐控股星期二（12月11日）向香港交易所呈交聲明，證實了稍早時候的媒體報道。這是歷來此類案件中涉及的最高金額罰款。
匯豐總裁歐志華（Stuart Gulliver）在聲明中說，匯豐「為過去的錯誤承認責任」，並再次「深表歉意」。
按鍵 美國參議院今年早些時候的一項調查認定匯豐銀行為墨西哥販毒集團洗錢，也涉嫌繞過美國制裁法令處理涉及伊朗、朝鮮等地的交易。
按鍵 歐志華在聲明中說：「過去兩年來，匯豐在新的高層領導之下，果斷採取實質的行動撥亂反正，並主動與政府當局合作，探究和處理此等事宜。」
匯豐銀行稱，他們已經花費2.9億美元來改善其防止洗錢機制，並召回了一些高管人員此前獲發的獎金。
聲明還說，匯豐預期快將與英國金融服務管理局就洗錢問題簽署一份承諾書。
此前，英國渣打銀行星期一表示，該行同意就美國聯邦儲備局指控其違反美國對伊朗、利比亞和緬甸的制裁，支付又一筆和解罰款。
新一筆罰款的金額為3.27億美元。渣打銀行今年8月已向美國監管機構支付了3.4億美元。
觀察人士指出，美國以及紐約州當局近來顯著加緊了對洗錢活動以及違反制裁行為的打擊力度。

黎多幾次

fatfat

2012年

再犯就10倍刑罰啦

之後都唔敢再犯，但佢地今年可能會為11名人破戒

10倍點頂

美國上周五宣布制裁中港11名官員，彭博日前引述知情人士指，有在香港運營的銀行正加強審查客戶，最少一家美國銀行正採取措施，暫停與被制裁官員有關的帳戶。銀行之所以步步為營，原因是違反制裁命令，隨時可被美國罰巨款。根據Refinitiv數據，過去10年，世界各地銀行因違反美國制裁令累計被罰款超過152億元（約1178億港元）。

本港上市的滙豐 （00005） 及渣打 （02888） 銀行過去亦曾因為違反制裁令而被美國罰款。根據Refinitiv資料，渣打因違反伊朗制裁禁令﹐去年曾被罰6.57億美元（約51億港元），而滙豐則在2012年被罰款19億美元（約147億港元）。根據滙豐當時簽署的和解協議，滙豐向來自伊朗、利比亞、蘇丹、緬甸以及古巴的客戶提供的服務，違反了美國的制裁決議。

至於單價最高的罰款則來自法國巴黎銀行，2014年該行被罰89億美元（約690億港元）。當時美國政府指控這家法國最大的銀行為蘇丹和其他被美國列入黑名單的國家轉移了數十億美元的資金。

19 億美元

19.21億美元 再罰真係連息都派唔出

重要比美帝派入核查人員，孟小姐單野就係咁發現

回血劍

標題黨

啲錢幾百億幾百億美金咁洗，咁十幾真係當貼士。

係認真嘅就罰重啲

邊撚度有呀？

有望罰支銀過百億美金

計返150億港紙